\documentclass{article}

\title{Big Data Analytics\\Frequent Item Sets}
\author{Mihály Csonka\and Ward Segers}
\date{11 oktober 2019}
\usepackage[dutch]{babel}

\begin{document}

\maketitle

\section{Gevonden Resultaten}
Bij een support \textbf{threshold 100} krijgen we de volgende resultaten:

\begin{enumerate}
    \item Maximum frequentie van 1777, met enkele voorbeelden:
    \begin{itemize}
        \item frequentie 138: (Tong Li)
        \item frequentie 121: (Mathias Lux)
        \item frequentie 138: (Vilém Vychodil)
        \item frequentie 107: (Amar Ramdane-Cherif)
        \item frequentie 319: (Xiaohua Hu)
        \item frequentie 109: (Fethi Filali)
        \item frequentie 110: (Hassan Ghasemzadeh)
        \item frequentie 135: (George Danezis)
    \end{itemize}

    \item Maximum frequentie van 432, met enkele voorbeelden:
    \begin{itemize}
        \item frequentie 101: (Richard J. Duro, Francisco Bellas)
        \item frequentie 100: (Xiaowei Li 0001, Yinhe Han)
        \item frequentie 138: (Hideo Bannai, Shunsuke Inenaga)
        \item frequentie 107: (Rama Chellappa, Vishal M. Patel)
        \item frequentie 118: (Hirochika Inoue, Masayuki Inaba)
        \item frequentie 100: (Chengqing Zong, Jiajun Zhang)
        \item frequentie 179: (Flemming Nielson, Hanne Riis Nielson)
        \item frequentie 156: (Aggelos K. Katsaggelos, Rafael Molina)
    \end{itemize}

    \item Maximum frequentie van 170, met enkele voorbeelden:
    \begin{itemize}
        \item frequentie 129: (Makoto Takizawa 0001, Tomoya Enokido, Ailixier Aikebaier1)
        \item frequentie 120: (Masayuki Takeda, Hideo Bannai, Shunsuke Inenaga)
        \item frequentie 101: (Fatos Xhafa, Leonard Barolli, Tetsuya Oda)
        \item frequentie 105: (Dacheng Tao, Xinbo Gao, Xuelong Li)
        \item frequentie 120: (Piet Demeester, Mario Pickavet, Didier Colle)
        \item frequentie 132: (Nadeem Javaid, Zahoor Ali Khan, Umar Qasim)
        \item frequentie 139: (Michitaka Hirose, Tomohiro Tanikawa, Takuji Narumi)
        \item frequentie 104: (Makoto Takizawa 0001, Dilawaer Duolikun, Tomoya Enokido)
    \end{itemize}

    \item Leeg (geen frequente sets)
\end{enumerate}

Voor een support \textbf{threshold van 200} vonden we volgende resultaten:
\begin{enumerate}
    \item Maximum frequentie van 1777, met enkele voorbeelden:
    \begin{itemize}
        \item frequentie 310: (Giovanni Semeraro)
        \item frequentie 427: (Nicholas Ayache)
        \item frequentie 436: (Rafail Ostrovsky)
        \item frequentie 1777: (H. Vincent Poor)
        \item frequentie 317: (Lin-Shan Lee)
        \item frequentie 301: (Iain B. Collings)
        \item frequentie 340: (Sergey Levine)
        \item frequentie 520: (Andrzej Cichocki)
    \end{itemize}
    \item Maximum frequentie van 432, met enkele voorbeelden:
    \begin{itemize}
        \item frequentie 221: (Leonard Barolli, Tetsuya Oda)
        \item frequentie 234: (Shojiro Nishio, Takahiro Hara)
        \item frequentie 208: (Lajos Hanzo, Soon Xin Ng)
        \item frequentie 211: (Anastasios Tefas, Ioannis Pitas)
        \item frequentie 288: (Amr El Abbadi, Divyakant Agrawal)
        \item frequentie 214: (Saket Saurabh 0001, Daniel Lokshtanov)
        \item frequentie 287: (Nadeem Javaid, Zahoor Ali Khan)
        \item frequentie 258: (Björn E. Ottersten, Symeon Chatzinotas)
    \end{itemize}
    \item Leeg (geen frequente sets)
\end{enumerate}

\clearpage
Voor een \textbf{threshold van 400} vinden we volgende resultaten:
\begin{enumerate}
    \item Maximum frequentie van 1777, met enkele voorbeelden:
    \begin{itemize}
        \item frequentie 702: (Michele Zorzi)
        \item frequentie 575: (Yu Wang)
        \item frequentie 641: (Vladik Kreinovich)
        \item frequentie 426: (Ben Shneiderman)
        \item frequentie 591: (Wei Wu)
        \item frequentie 603: (Norman C. Beaulieu)
        \item frequentie 491: (Bin Liu)
        \item frequentie 657: (Bin Li)
    \end{itemize}
    \item Maximum frequentie van 432, met enkele voorbeelden:
    \begin{itemize}
        \item frequentie 432: (Makoto Takizawa 0001, Tomoya Enokido)
        \item frequentie 429: (Irith Pomeranz, Sudhakar M. Reddy)
    \end{itemize}
    \item Leeg (geen frequente sets)
\end{enumerate}

Een \textbf{threshold van 500} elimineert veel sets. Als gevolg zijn er al geen frequente sets meer in de tweede pass.

\section{Invloed van Support Threshold}
De support threshold heeft een grote invloed op de uitvoeringstijd. Een grotere threshold resulteert in minder frequente items, met als gevolg minder sets die moeten worden gecontroleerd.

Bijvoorbeeld: een threshold van 500 duurt 1'25", een threshold van 300 duurt anderhalve minuut, en een threshold van 200 duurt 100 seconden.

\section{Aanpak en Moeilijkheden}

\subsection{Parser}

Initieel gebruikten we \texttt{xmlrs}, een library die relatief veel geheugenallocaties maakt, om de XML te parsen. Hierdoor duurde het inlezen van de XML alleen, zonder enige parsing, ongeveer 4 minuten. Toen we meer en meer moesten testen werd dit echt te traag.

Daarom hebben we de parser opnieuw geschreven met behulp van \texttt{quickxml}, een library die veel minder allocaties doet. Hierdoor duurde inlezen, opnieuw zonder enige parsing, nog slechts 20 seconden. Een serieuze verbetering die bij het testen van het algoritme zeer handig was.

\subsection{Algoritme}

Onze initiële implementatie was een vrij letterlijke implementatie van de slides en het boek. We keken hierbij eerst naar welke auteurs frequent voorkwamen en namen dit als basis om de sets van grootte 2 te bekijken. Omdat we veel frequente auteurs vonden in de dataset, kregen we veel te veel combinaties om na te kijken.

Na de eerste pass crashte ons programma bij een lage threshold (<200) door een tekort aan geheugen, doordat er te veel mogelijk frequente sets gegenereerd werden. Bij een hoge threshold (~500) crashte het programma niet, maar runde het zo traag dat we nooit een resultaat te zien kregen.

Dit probleem hebben we opgelost door omgekeerd te werken. Omdat veel auteurs waarschijnlijk nooit met elkaar publiceren (we hebben een sparse dataset), is het merendeel van de sets die we testen onbestaand. We hebben dit opgelost door combinaties te maken van de auteurs van elk boek. Hierdoor weten we van de sets die we genereren al zeker dat ze bestaan. Voor deze sets bekeken we dan of ze frequent zijn, gebruikmakende van de frequenties van de vorige pass.

\section{Werkende optimalisaties}

Om het programma nog sneller te laten runnen houden we ook bij welke auteurs in de vorige pass nog in een frequente set zaten. We filteren dan de niet-frequente auteurs al uit de boeken voordat we zelfs maar beginnen aan het maken van combinaties. Deze aanpak vermindert de runtime tot wel 20 keer bij een treshold van 200! Het vereist wel een beetje bookkeeping in de vorm van een lijst van maximaal N indices (wijzende naar items), met N het aantal unieke items in de databaset. Dit maximum wordt echter praktisch nooit bereikt aangezien er normaal niet veel frequente individuen zijn.

Om de volgende bottleneck uit ons programma te halen lezen we de file niet elke run opnieuw in. We lezen deze slechts één keer in, waarbij we de auteurs omvormen naar een unsigned integer. Hierdoor moeten we geen strings vergelijken, maar enkel integers. Op het einde mappen we dan de gevonden nummers terug op de auteurs.

Met deze aanpassing, kan ons programma binnen een redelijke tijd de threshold 100 berekenen, met een maximaal geheugengebruik van 290MiB. Met iets hoger geheugengebruik is tot threshold 50 mogelijk.

\subsection{Implementatie details}
Om de occurence van sets te tellen gebruiken we een hashmap. Normaal zou dit niet gepast zijn aangezien bucket collisions sommige sets zouden samentellen. De hashmaps in Rust, onze gebruikte programeertaal, gebruiken echter \textit{quadratic probing}. Deze techniek zorgt er voor dat elke key een unieke value heeft.

\section{Instructies voor compilatie}

\begin{enumerate}
    \item
Installeer Rust door het volgende commando te runnen:
\begin{verbatim}curl https://sh.rustup.rs -sSf | sh
\end{verbatim}

Andere methodes om Rust te installeren kan u vinden op \texttt{rust-lang.org}.

\item Vanuit de source-map, voer \texttt{cargo build --release} uit. Dit zal de code compileren tot een binary, te vinden onder \texttt{./target/release/bda}.

\item Voer het programma uit. De volgende parameters zijn beschikbaar (alle parameters zijn optioneel). Gebruik de \texttt{-h} vlag voor hulp.

    \begin{verbatim}-f <file>
-k <passes>
-t <threshold>\end{verbatim}

\end{enumerate}

\end{document}
